\section{A}

    \subsection{Accoppiamento} 
    Grado di dipendenza tra le varie componenti di un sistema, va minimizzato. Si misura tramite un grafo orientato dove i nodi sono le componenti e gli archi le dipendenze tra di esse. 

    \subsection{Agile}
    Insieme di metodi di sviluppo del software emersi a partire dai primi anni 2000 e fondati su insieme di principi comuni, direttamente o indirettamente derivati dai principi del ``Manifesto per lo sviluppo agile del software".
    Tale manifesto si può riassumere in quattro punti:
    \begin{enumerate}
        \item le persone e le interazioni sono più importanti dei processi e degli strumenti;
        \item è più importante avere software funzionante che documentazione;
        \item bisogna collaborare con i clienti oltre che rispettare il contratto;
        \item bisogna essere pronti a rispondere ai cambiamenti oltre che aderire alla pianificazione;
    \end{enumerate}

    \subsection{Algoritmo} 
    Sequenza finita di passi per la risoluzione di un problema.
    
    \subsection{Allocazione di risorse (per progetto)} 
    Assegnare attività a ruoli e, poi, ruoli a persone.
    
    \subsection{Ambiente di lavoro} 
    Insieme di persone, di ruoli, di procedure e l'infrastruttura la cui qualità determina la produttività del progetto. 
    
    \subsection{Amministratore di progetto (Profilo Professionale)}
    Controlla che ad ogni istante della vita del progetto le risorse (umane, materiali, economiche e strutturali) siano presenti e operanti; inoltre, gestisce la documentazione e controlla il versionamento e la configurazione. Inglese: project administrator.
    
    \subsection{\AR} 
    Documento che definisce cosa bisogna fare, mettendo in relazione i bisogni del cliente con le funzionalità e le proprietà del software da sviluppare. 
    
    \subsection{Analisi Dinamica} 
    Valutazione di un sistema (o di una sua componente) basata sul suo comportamento durante l'esecuzione.
    Questo tipo di analisi è usata per identificare principalmente errori all'interno del codice usando una serie di test preparati.
    
    \subsection{Analisi Statica} 
    Valutazione di un sistema (o di una sua componente) basata sulla sua forma, struttura, contenuto o documentazione. 
    Processo di analisi eseguito staticamente, cioè su del codice non in esecuzione o su del testo. Può essere eseguito manualmente o tramite l'utilizzo di strumenti automatici per identificare errori all'interno dell'elemento analizzato.

    \subsection{Analista (Profilo Professionale)} 
    Individua, a partire dai bisogni del cliente, il problema da fornire ad un progettista; fa l'analisi dei requisiti. 
    
    \subsection{API} 
    (Application Programming Interface) Insieme di procedure disponibili al programmatore. Vengono solitamente pubblicate come set di strumenti dedicati ad uno specifico compito.

    \subsection{Application Logic} 
    Parte di un software che è specifica di quel software e non è intesa per essere riusata in altri.

    \subsection{Architettura} 
    Struttura organizzativa di un sistema o componente. 

    \subsection{Attività} 
    Parte di un processo che dev'essere compiuta entro un determinato periodo di tempo.